我係被捕過來人 ，想分享下被捕人士親友，應該做啲咩、將會面對咩。

啱啱過咗國安法，聽日就係71。之前都寫過一篇係講被捕人士，希望大家可以重溫一下。不過今日主要係講被捕者嘅親友可以做咩。有咩問題，可以留言，除咗我，相信都有其他抗爭者可以答到。

我被捕過來人，想分享下被咬流程，等大家知道會面對啲咩。

Tldr：冷靜，唔好緊張。接下來有好多嘢可以做，不斷慌張對被捕人冇幫助。逐項逐項處理好，其他事只可以聽天尤命。
—————分隔線—————
1. 確認被捕人位置
被捕後，會送去狗屋處理一系列手續。確認被捕人去咗邊間狗屋就最重要。可以上《被捕人士關注組》留意下有冇講去邊間狗屋。如果冇講，就需要打電話問。逐間逐間狗屋問，由方圓最近嘅狗屋開始。舉例：喺旺角被捕，就打去太子、油麻地、紅磡、九龍城、深水埗Etc。不過以往事例，其實都有跡可尋，旺角太子被捕就去紅磡狗屋，港島區就去北角狗屋。
大家一定要Follow 《被捕人士關注組》 Telegram Channel :

2. 搵律師
之後就搵律師。將被捕人資料Send去相關被捕支援。要嘅資料包括：中文全名、英文全名、身分證號碼、性別、所在狗屋、被捕時間地點等等，詳細跟返每個被捕支援。記得！千萬不要Send哂去全部被捕支援，send一個就足夠。Sedn咗去星火，就唔好再Send俾612。Send哂咁多個，只會資料重複，律師要再確認受邊個委托，只會浪費時間+資源。
星火：64 616 642
612：6549 9452

3. 狗屋等人
親友可能會喺狗屋等被捕者，要小心班狗冇一個係好人，喺同班狗溝通嗰陣小心講錯野，唔好透露太多資料畀班狗。其次，黑警一定好串，要預咗黑警會不斷Hea你。

好可能律師都會喺狗屋門口等入去見被捕者，親友可以托律師傳話畀被捕者，但律師都辛苦，就唔好傳太多話啦，加上一個律師處理咁多被捕者。

4. 搜屋
通常唔會即刻搜屋，但不排除24小時之後會，所以都做定保護措施。家人/朋友可以搬走特別嘢，(自己衡量咩係特別嘢，自己執生)。搜屋需要搜查令，記得查清楚搜查令嘅資料啱唔啱，寫錯個字母都唔好開門。搜屋期間可拍片，可以要求律師在場，呢啲就執生，因為班狗會兇你。

5. 落口供
如果被捕者唔夠秤，就需要監護人陪同下錄口供，親友可以準備定落口供/聯絡親人。

6.1 送食飯
親友可以送飯俾被捕者。送飯一定要冇骨，所以唔好買冇骨嘅九大簋俾被捕者。送到入去又要被狗Check ，簡簡單單買麵包、魚柳包、豬柳強最方便。

6.2 送衫褲
親友可以送衫褲俾被捕者。尤其近排班狗會收走哂全套衫做證物。送衫褲最好係冇紐扣冇繩嘅衫褲，建議送冷衫、衛衣。

補充，送飯送衫唔一定會得。黑警鍾意為難抗爭者，唔一定會收飯同衫。就算收咗，都唔一定會交到被捕者手上。不過唔使擔心，本身被捕者都會有黑警提供嘅飯盒同衫，只係難食啲同柒啲，唔使擔心被捕者會餓死或者凍死。所以送唔送，就自己決定。

7. 律師
48小時內，會見到被捕者嘅人，只會係律師。當被捕者見完律師之後，可以透過律師口中知道被捕者狀態。律師唔會由頭跟到落尾，好多時見完被捕人士就會走。親友要體諒律師，始終仲有其他Case要跟。記得律師臨走前拎佢卡片，咁之後就可以再拎佢續保/踢保意見。

8. 雜項
作為鍾意返工嘅香港人，都要同老闆交代下，咁就要靠親友代勞。或者被捕者係貓奴，要餵貓，或者係植物學家，要淋花，咁又要親友幫下手

9. 保釋
過咗唔知幾多個鐘，就有得保釋。如果被捕者身上唔夠現金，黑警就會批准被捕者打電話叫親友嚟拎錢。所以親友記得留意電話。如果被捕者夠現金，就可以直接走，你可以喺狗屋門口等，陪被捕者坐車返屋企。

不過留意，送去邊間狗屋搞手續，唔一定代表坐臭格都係嗰間狗屋。有時可能係A狗屋搞手續，中途再坐狗車去B狗屋，咁保釋手續就喺B狗屋。親友都要去B狗屋接人。

祝大家抗爭武運昌隆。

補充資料：

親友被捕，我要點做？被捕48小時營救手冊

我被捕過來人，想分享下被咬流程，等大家知道會面對啲咩。

Push

推一下， 大家要諗定最壞情況

推

一国一制咗仲諗住玩程序

係時候到我地守護番正義女神

我想破2千正評, 留個紀念得唔得, 推番行動POST優先

thx巴打

有用post
推

推！！